**李佳薇**（，），岁\[1\]，生于[北京](../Page/北京.md "wikilink")，[新加坡乒乓球運動員](../Page/新加坡.md "wikilink")，右手横拍快攻打法，曾两次获得奥运会女子单打第四名。李佳薇曾与老将[井浚泓搭档双打](../Page/井浚泓.md "wikilink")，她们的女子双打世界排名曾居第8位。

## 生涯

李佳薇生于中国北京，早年进入北京[什刹海体校和北京队训练](../Page/什刹海.md "wikilink")，1996年移民新加坡，成为新加坡队的主力，在2004年的雅典奥运会女子单打8强赛中淘汰了中国球手[王楠最终取得了第四名](../Page/王楠.md "wikilink")，虽然没能为新加坡拿到历史上第二块奥运奖牌，但是李佳薇的出色表现仍然受到了新加坡国内的好评。\[2\]雅典奥运会后，她和新加坡羽毛球名将[蘇西洛](../Page/罗纳德·苏西洛.md "wikilink")（又名林羽峰）订婚（苏西洛在雅典奥运会上32强赛中淘汰了当时世界排名第一的夺冠大热门中国选手[林丹](../Page/林丹.md "wikilink")）。
但在2008年6月，李佳薇和蘇西洛雙方宣布分手。

2005年10月，在国际乒联排行榜中李佳薇名列女子单打世界第三，这是她个人最高的排名，比上一年次提升了8位。2008年，李佳薇协助新加坡女队夺得[广州世锦赛女团亚军](../Page/2008年世界乒乓球团体锦标赛.md "wikilink")，刷新了新加坡队最佳成绩。同年的[北京奥运会](../Page/2008年夏季奥林匹克运动会乒乓球比赛.md "wikilink")，李佳薇与[王越古](../Page/王越古.md "wikilink")、[冯天薇共同杀入女子团体决赛](../Page/冯天薇.md "wikilink")，获得该届赛事银牌，这是新加坡代表团历史上第二枚奥运会奖牌。单打比赛中，李佳薇杀入四强，获得第四名。

2009年4月，李佳薇與中國籍男友李超在家鄉[北京舉行婚禮](../Page/北京.md "wikilink")，並宣佈懷孕。\[3\]因此她也放棄參加五月舉行的[世界乒乓球錦標賽](../Page/世界乒乓球錦標賽.md "wikilink")，同年李佳薇产下一子，成为母亲后的李佳薇状态下滑。[2010年莫斯科世乒赛](../Page/2010年世界乒乓球团体锦标赛.md "wikilink")，新加坡队于决赛中3:1战胜中国队，首夺世乒赛女团冠军，但李佳薇未能在决赛中上场。[2012年伦敦奥运会](../Page/2012年夏季奥林匹克运动会乒乓球比赛.md "wikilink")，李佳薇作为新加坡队团体成员的一员，协助球队获得该届女子团体赛事的季军。同年年底，李佳薇宣布退役。\[4\]

## 个人成绩

  - 2001年 中国公开赛女双亚军
  - 2001年[新德里英联邦锦标赛](../Page/新德里.md "wikilink")
      - 金牌 - 女子单打
      - 金牌 - 女子双打（搭档：井浚泓）
      - 金牌 - 男女混合双打（搭档：段永俊）
      - 金牌 - 女子团体
  - 2002年
    [曼彻斯特](../Page/曼彻斯特.md "wikilink")[英联邦运动会](../Page/英联邦运动会.md "wikilink")
      - 金牌 - 女子双打（搭档：井浚泓）
      - 金牌 - 男女混合双打（搭档：段永俊）)
      - 金牌 - 女子团体
      - 银牌 - 女子单打
  - 2002年 国际乒联巡回赛奥地利站亚军
  - 2003年 美国公开赛冠军
  - 2004年 [雅典奥运会](../Page/雅典奥运会.md "wikilink")
      - 第四名 - 女子单打
  - 2004年 美国公开赛冠军（蝉联）
  - 2005年 美国公开赛冠军（两度蝉联）
  - 2005年 斯洛文尼亚公开赛冠军
  - 2006年
    [墨尔本](../Page/墨尔本.md "wikilink")[英联邦运动会](../Page/英联邦运动会.md "wikilink")
      - 金牌 - 女子双打（搭档：[张雪玲](../Page/张雪玲.md "wikilink")）
      - 金牌 - 女子团体
      - 银牌 - 女子团体
      - 银牌 - 男女混合双打（搭档：[蔡晓黎](../Page/蔡晓黎.md "wikilink")）
  - [2010年世界乒乓球团体锦标赛女子团体金牌](../Page/2010年世界乒乓球团体锦标赛.md "wikilink")
  - [2012年伦敦奥运会女子团体铜牌](../Page/2012年夏季奥林匹克运动会乒乓球比赛.md "wikilink")

## 参考

## 外部链接

  - [【乒乓王国】新加坡一姐李佳薇畅谈人生](http://www.56.com/u30/v_NTk1NzU4NzQ.html/)
  - [【乒乓王国】李佳薇婚礼](http://www.56.com/u18/v_NDM1MzU3NjA.html)
  - [【乒乓王国】乒坛传奇：李佳薇](http://v.youku.com/v_show/id_XNTAwNjE1ODc2.html/)
  - [李佳薇的网络留言板](https://web.archive.org/web/20050716233756/http://www.pacificcentennial.com/ljw/luvjiawei/)

[Category:2010年亚洲运动会銀牌得主](../Category/2010年亚洲运动会銀牌得主.md "wikilink")
[Category:2012年夏季奧林匹克運動會獎牌得主](../Category/2012年夏季奧林匹克運動會獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奧林匹克運動會獎牌得主](../Category/2008年夏季奧林匹克運動會獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2002年亞洲運動會銀牌得主](../Category/2002年亞洲運動會銀牌得主.md "wikilink")
[Category:2006年亞洲運動會銀牌得主](../Category/2006年亞洲運動會銀牌得主.md "wikilink")
[Category:2006年亞洲運動會銅牌得主](../Category/2006年亞洲運動會銅牌得主.md "wikilink")
[Category:新加坡奧林匹克運動會銀牌得主](../Category/新加坡奧林匹克運動會銀牌得主.md "wikilink")
[Category:新加坡乒乓球运动员](../Category/新加坡乒乓球运动员.md "wikilink")
[Category:归化新加坡公民的中华人民共和国人](../Category/归化新加坡公民的中华人民共和国人.md "wikilink")
[Category:北京籍运动员](../Category/北京籍运动员.md "wikilink")
[J佳](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:2000年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员](../Category/2000年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员.md "wikilink")
[Category:2004年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员](../Category/2004年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员.md "wikilink")
[Category:2008年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员](../Category/2008年夏季奥林匹克运动会乒乓球运动员.md "wikilink")
[Category:2012年夏季奧林匹克運動會桌球運動員](../Category/2012年夏季奧林匹克運動會桌球運動員.md "wikilink")
[Category:奥林匹克运动会乒乓球奖牌得主](../Category/奥林匹克运动会乒乓球奖牌得主.md "wikilink")
[Category:亞洲運動會桌球獎牌得主](../Category/亞洲運動會桌球獎牌得主.md "wikilink")
[Category:2010年亞洲運動會桌球運動員](../Category/2010年亞洲運動會桌球運動員.md "wikilink")
[Category:新加坡奧林匹克運動會銅牌得主](../Category/新加坡奧林匹克運動會銅牌得主.md "wikilink")
[Category:获颁新加坡功绩勋章者](../Category/获颁新加坡功绩勋章者.md "wikilink")

1.  [李佳薇介绍](http://sports.sina.com.cn/star/li_jiawei/)
2.  [【我的奥林匹克】李佳薇1](http://www.cctv.com/video/wodeaolinpike/2008/02/wodeaolinpike_300_20080226_2.shtml)
3.  [【我的奥林匹克】李佳薇2](http://v.titan24.com/html/2009/05/13/10/18273.html)
4.  [国乒劲敌李佳薇退役
    因伤病缠身而无法坚持](http://sports.qq.com/a/20121229/000301.htm).腾讯体育.2012-12-2